之前喝住唔俾條女買Chanel

我話等肺炎價啦
經濟咁差，有乜理由唔減價
呢啲奢侈品仲邊會有人買
一定要減價套現架啦
條女話：年年都加價，你唔識唔好亂講啦
我話：之前經濟好，就梗係多人有錢買啦，黎緊經濟差，衰退邊度仲會有人買車買名牌呀！

我屌你真係加價
仲要加價都咁撚多人排長龍
點解經濟咁撚差，啲物價乜柒都唔撚減
說好的樓價大跌呢？
說好的支爆呢？

依家邊度仲有袋買？

呢d野 冇聽過減價

愈小人買愈要加 搞到好似好渴市咁

唔撚係呀？
名牌大撚晒呀依家？

d人真係好有錢，揾錢係咪咁簡單
幾皮買個西袋

依個時候加價咪可以補番少人買既時候賺少左既囉

好好奇點解d人搵到咁多錢

你都識講奢侈品
呢d野既定向不嬲都係比有錢人買
減價咪貶低自己個奢侈品牌形象？

9up下

唉，diu，拋咁多經濟理論，最後證明柒左
原來我都係廢淡

Chanel準備加價

產量少左咪貴
有qe樓價已經唔識跌
全部升！升！升！

各個牌子 目前歐洲停曬產或者減產
一路加，一路大把人買，事實上好多人好有錢

香港地貧富好懸殊

早20~40年買左樓唔求發達
供完兩層樓而家仔女唔洗比家用啦

就算早10 年買樓其實相對供好少
大把人有閒錢

食屎狗痴痴地

停工係d手停口停窮人受影響
事前窮人都買唔起既野，事後點，都無乜分別

香港有七百幾萬人 搵百幾個有錢人喺Chanel前面排隊掃貨 唔難啦

證明你唔識真係唔好亂講，你冇錢唔代表其他人冇錢

經濟越差奢侈品越多女人買。
口紅效應冇聽過？

你係咪on9
名牌點會減價搞彎自己個brand

口紅效應是一種經濟學理論，即當面對金融危機時，消費者將更願意購買成本較低的奢侈品，[1][2]而不是皮毛大衣。例如，人們會購買昂貴的口紅。[3] from wiki

原來chanel都叫成本較低的奢侈品

想知係咪真係今日加價

你係有能力買依d 奢侈品 我諗唔會在意加價
我就唔會在意啦 因為唔加都買唔起

呢啲名牌都唔係target啲低下層 平時掃得嘅 肺唔肺炎都唔會影響到佢地買名牌架啦

你以為啦

奢侈品真係唔愁無生意
有錢人永遠有錢買
無錢寧願每日食少餐都要買

如果以19,999元為一個組別的話，香港有約52%就業人士月薪少於2萬；有30.6%就業人士的月薪為20,000至39,999元；9.3%月薪為40,000至59,999元；3.7%月薪為60,000至79,999元；1.7%月薪為80,000至99,999元，而香港有約10萬人為月薪過10萬的「高薪一族」，僅佔全港就業人士的2.8%。

靠個10萬人買都夠啦

公平咩…

呢個仲要只係計月薪 大把已經有被動收入 租樓比人 好多搵錢方法 我諗真係計晒被動收入同主動收入月入over 10萬嘅 最少多2倍

名牌係唔會減價，經濟學有個term比佢（唔記得左
因為減左一次的話，所有人都會等佢減價先買，會做爛個brand，同時得罪所有買左的人

你真係傻仔
Chanel從來唔係減價嫁
就算經濟差佢都唔會理你
平時個啲聖誕, Black Friday, 雙11都一樣唔會減
呢點個就係大牌子既威力
佢唔需要靠減價去吸引人買
因為啲人點都會買佢

利申:做開fashion

加成15%

連登仔：努力搵錢啦 怨天怨地

係

大把女搵萬幾都係死儲爛儲買chanel
或者叫條仔送

吓 樓主講笑咩
連登仔個個fg50k
點會買唔起

真正既名牌係唔會減價

錨定?

月入50k會大驚小怪到咁⋯
好似前世未見過名牌袋咁

加咁鳩多？

係咪真係今日加

成日覺得買呢啲袋
係俾人搵笨

袋價都有得燈

雖然我唔會買唔會追牌子野
但我都知佢永遠都唔會減。。。
因為女人買依啲野
為左虛榮心先買
如果依啲都會減價點拎出黎虛榮？

利申：女

呢d high end brand點會減價, 啲high end酒店情願吉晒啲房都唔會大劈價去提升入住率啦，更何況係luxury fashion brandching你都係咋咋林去排隊買返個啦

叫人代購好過，香港貴法國咁多

係啦 要全世界陪你一齊著冇牌子嘢先叫冇虛榮心 係高等人
人地有錢用返名牌配合自己身份 出入既地方 關你撚事咩 你係咪住公屋好窮架
窮人最鍾意用虛榮心黎撻有錢人
因為你自卑唔講呢樣冇嘢比你屌到

中學冇讀過econ？
economic goods vs luxuary goods既分別

其實差唔多

你知唔知burberry 每年燒幾多衫同袋?
係直接燒
都唔會減比你

減價就係減低自己品牌價值

等於我唔會買U記正價一樣 番唔到轉頭

未退稅都八折其實都係好貴

新袋平過二手袋，無人要你個二手袋呀！

其實點為之係名牌？

人哋係做奢侈品，唔係做生活用品，唔通買一送一咩

名牌lization

大陸人都係呢個道理, 靠個百幾萬有錢既大陸人都好似搞都香港陸沉咁

係班藍領/飲食基層受影響

師兄唔識唔好衝出嚟

你真係on撚9
一支唇膏幾錢 一個手袋幾錢呀
比你買埋Hermes唇膏都係600咋嘛
Google下咩叫口紅效應啦
識少少扮代表

買個好啲嘅condom ,
屌完條女發洩吓，之後同女友去櫃檯俾錢買袋就算啦

女人啲錢就喺用依啲地方

除左Chanel
響歐洲個價預埋個tax定價會再高啲，退完只係同hk一樣
hk 單價係全球最平之一
你可以留意下支那人都唔會特登去歐洲掃Chanel

呢d名牌中名牌主要客戶都係有錢人
平時買得幾萬一個袋都唔會係普通料啦
點會因為疫情而減少幫襯

同勞一樣，等等下佢停埋產，即炒貴一半

[日經多圖]文宣全港大行動 及 文宣五大安全守則

樓主幫手置頂好嗎

有無聽過滯漲。你啲幣值就跌啦。

無人買咪出個袋話係特別版全球得100個
即刻個個仆住去買

Chanel本身品牌定位都唔係比啲失業，社會低下層買㗎啦

on9 先至會買呢啲所謂名牌子
有錢嘅就追開新款
冇錢嘅死慳死抵買個舊款
一拎出街就知你係邊類人

其實有幾多呀大佬？
當一個做幾年野港女得果25k人工
半年都買得起啦
事實上大把人都係咁

你依家先知？

Chanel其實唔係真係好高級，幾十萬，過百萬一個的都大把。

新的唔洗諗減價啦，要平的買二手。

你做導遊SASA海洋公園呢D咪經濟差囉

想平既買番大陸大channel算啦
間間名牌都減價既話 d設計師食得屎啦
咪好似本地既設計行業咁 冇人會尊重你

係我都加啦

平日只係買一兩個嗰啲就算鳩數啦，人哋都唔係等你啲窮撚買嘢開單，仲覺得你煩，買一個濕鳩袋咁大把仲係度驗屍咁驗。

相反對於大部分有錢人或者痴線中國人嚟講，加咗都係繼續買番咁多，呢啲先係真正客源

靠男友幫手買
男友買唔起就話港男廢 分手

經典款賣足咁多年
都係越黎越貴
點睇

車可以好似你咁講
Luxury goods 我不敢苟同

咁實有人係股海上岸

買個袋都要比你話 on9

根本Chanel只有分經典同seasonal
無所謂平啲既舊款

一個大既classic菱格袋仲貴過細細個seasonal款

以前歐洲的確係平D, 不過真係講緊十幾年前

減價個brand cheap咗仲少人買

有冇諗過其實買大陸以外貴價商品（可轉售、可炒賣嘅），可以係支那人移走大陸資金嘅手段？

邊個話係因為經濟好，消費意欲提高，所以先去買？

真
Boy classic 2.25
就係要買佢傳統

所以我唔反對女人買袋
反而同佢一齊追

大牌既lux good 就係追求佢傳統同工藝
好似錶咁，又係唔會有平既一日

入場費都係三萬啫
唔駛儲半年既

男人主動送係surprise既
但自己買唔起，幾萬蚊都要迫個男人買果d女人
其實Chanel唔係比你地揹

chanel呢幾日就開始加價

要買就趁早

你咁叫有經濟理論?

好好奇明明你買開chanel 就算加價10%都唔會影響到你唔買架 點解啲人原價會好似大減價咁狗衝 覺得自己賺左

利申：唔係特別好名牌的港女

努力啲啦 連登仔

事實話你聽 香港窮人真係佔少數

唔好信咩入息中位數得萬幾兩萬

唉

利申 尋日ot完 經過見到 人多到要分流入去 有感而發

當計埋佢平時有卡數者

早幾年我老婆都話買HERMES,本來我話不如買表俾佢啊, 但佢唔鐘意, 咁我望兩眼之後都即刻叫佢去馬啦

真係有錢就唔會去排啦 加個10%點會影響佢 你有冇見過甘比排隊吖

一年買一袋既話有得慳幾千點解唔慳
日日月月都買個D真有錢人先唔CARE, 但呢D真少數囉

岩 得個班先會為平個少少 大熱天時都去排

又岩姐 我就一個夠哂數

唔明 係買得起咁有錢既點解仲要走去排隊 由佢加再買啦係有錢既

早幾年Chanel將全部貨品價格向下調整，記得因為歐羅跌

又核突又貴...點解咁多人用

係啊係啊
世事都比你睇透

但你口中住公屋既窮人好多都有買同買得起
好多公屋富戶架

有錢1定要買名牌？
咁Keanu Reeves咪好自卑？
自身價值要咁建立就真係自卑喇

唔係用虛榮心撻人
係想講減價就唔矜貴
唔矜貴又點同虛榮心掛鉤

你講下個洗錢流程黎聽下？
我第一步就覺得唔可行

我係商務三聯雙學位

你真係唔識架wo
佢最經典出左好耐既款加得最多

一個成幾萬，慳返幾千蚊唔好？
利申凍飲$2都要諗半日，whatsapp收$8立刻屌佢老母

可能啲人入去買香水唔係買手袋呢

入息中位數$18,000
一定係充大頭

咁多人用而且又唔靚

一個袋一般都係2年一個啦
你用一世咩

係
一對山茶花膠拖鞋都要幾千
好撚過去搶

點啊AA?
無生意要上連登幻想？

經濟有差過咩？

Boy同經典同流浪包都好靚wo

呢個星期歐洲細Chanel size flap bag加成20％，其他款都3~5％

我都想做賣衫
真心想試下

其實冇

美國咁樣印銀紙，買袋保值

琴日買咗
好撚多人

咁都叫唔差？
熊C都黎緊

你就無

啲人就係鍾意佢升值
3皮買返嚟, 加價後可以同人講自己個袋4皮

港女

下, 不嬲都係架啦... 成個流程你GOOGLE money laundering 就得架啦. 爭在啲product 係金融投資產品定係手袋咋嘛

袋會爛，唔擺得
買金買錶好過啦

同唇膏效應一樣
不過香港人比較有錢 買Channel就係香港嘅唇膏效應

傻囝
經濟差 係政府呃你 唔加人工 唔俾津貼嘅語言藝術咋
有冇買野平過？
樓有冇跌？
唔好同我講咩熊幾熊幾， 股市可以造出黎你唔知 唔通你第一日玩股？

經典款邊有舊唔舊款

seasonal 嘅呢季未完好多都斷曬
下一季想搵都搵唔返
設計特別嘅擺10年又可以搏下變vintage賣返出去

炒樓
牛熊期權波馬
正經既咪做生意(炒商品)
傻仔先會靠打工份雞碎糧

尻估下啫…

巴打如果有我咁嘅年紀，見過大陸仲有＂外匯券＂呢種嘢嗰時，支那人同支共點樣乞求外匯嘅情況…就會知道，最唔相信支共嘅，就係啲相對醒目（搵到錢）嘅支那人…

都係 真係冇咩興趣 啲款出黎出去都係個啲

hermes 300k一個
啲女人都仆住街去搶

Diu，係wo

有冇咁易爛呀 classic款喎

啲袋出入境唔洗打稅？

都唔係既
四季 Ritz W啲房價比舊年平左千幾

傻仔，巴菲特都造唔到市

你啱

我咁踏實做人
辛辛苦苦打份工
都唔望買樓
仲要咁打擊我

打你老母税 大陸仔

講真香港人好有錢
搭黨鐘，一卡d女都8成用名牌袋名牌鞋名錶

咪聽佢9up

有啲支那人表面風光姐
大把好似郭美美呢啲高級雞周圍借錢唔還去掃名牌

每年都一定加價

大陸有資金管制
落黎買袋碌卡？唔洗打稅？
買完拎去邊度賣？
我真心唔明點解用呢啲咁無效率既方法搬錢
識啲大陸人完全唔係咁既玩法

最尾個句

香港已經加左價定將會加

呢個我知
早知上個星期見到即刻買啦
依家好後悔

我條女啲Chanel 眼鏡幾千蚊個架都係用兩年就掉
佢無野用多過2年

2年以上佢覺得好舊，要換

冇話唔得ge 你開心就得啦

打稅唔講得
咁你講咩？

我想買都買唔到
話冇貨

PTGF

郭美美個後台咁硬都仲要做雞？

香港人有邊個會話打税？
我淨係聽過比税 交税
得大陸人先用打税呢個字

一早買classic款咪唔會嫌舊囉
算啦 女人要買野就可以有大把原因我明

利申：看破紅塵嘅港女

香港男人真慘
鬼叫人哋有八達通

唔準笑
邊度有得買

仲攞入支那咩？依家趕住抬錢走呀…

支那有錢佬驚嘅係：

1 俾支共搞（10個有10個都有不同程度犯過法）
2 人仔唔可以自由兌換（起碼大額資本帳仲未開放）睇住自己啲人仔資產跟人仔貶值
3 資產無辦法轉出支那境外，永遠唔安全…

幾廿年個款都唔變outdated 可以傳俾個孫

買個bag with chain唔係好貴姐....

洗乜加密
憑依家經濟差，熊市
大陸就爆煲
歐美衰退
香港失業率上升
Chanel無客，資金周轉唔到，咪要減價套現
依家講緊資金鏈斷裂wo
好合理啦下化？

你睇錯market姐，luxury good, 有錢人買，經濟差都唔影響有錢人收租

有錢人怕咩經濟衰退

Chanel無客都講得岀
咁你慢慢等佢減

你去旅游叫交稅？我叫退稅
你買野叫俾稅？我俾薪俸稅先叫交稅
咁唔叫打稅，咁你叫咩？
比稅？
交稅？
我真係唔識

一個classic用成世咩
我見依家啲中女仲用緊十年前既lv袋都唔想望
老老實實

清泉絲又出來

眼鏡架同手袋比?

去日本買野咪叫加埋税
問代購 咪問個價包埋税未
點解要用大陸字打税？

即係係香港碌大陸信用卡買完就去米蘭站2手放曬佢？
咁咪好蝕
身家蒸發左一半

窮人先會走去排隊搶平貨
真係有錢嘅點會同你30幾度係岀面排隊慳嗰少少

精闢

你真係大陸仔黎架喎
旅游旅游旅游旅游旅游旅游旅游旅游

條街條條女都咩chanel，標準配置黎渣wo
咁都有錢人

你唔想望啲中女姐扮咩
啲新款黎黎去咪又係轉下鏈 轉下色 加啲珠 加啲石
有幾耐有新款係成個袋新出吖

你咪話，之前d發夢post大把人話跌左部iphone11
香港人真係好富裕

無人幫襯，聽執笠啦
早幾年先俾LV打過收購戰
呀叔有咩未見過？

Chanel係名牌中既名牌咁又冇咁易受影響既

我好奇點折現

有錢人買咩都冇所謂
但事實大把港女充大頭鬼

袋咪用5年一個
點可能用成世
我接受唔到

買最細個果d

啲袋出入境唔洗打稅？

啲袋出入境唔洗包稅？
咁？
呀叔真係唔識，講左三十年都係咁

經濟差關名牌咩事
人地又唔係target窮撚

Iphone 揀字
旅遊

依個係心理學

奢侈品從來唔減價
LV好似加價添

咁你三十年都係大陸仔係咁上下
打税 旅遊

我醉愛中女
我望最多就係中女
但人地係咩chanel最新果個袋，勁大隻字Chanel
唔係十年前果啲lv奶粉袋

LVMH應該就黎乾塘
佢收購得太多野
應該就黎爆煲

諗起 港女 Chanel 配 U記

Ok u win

簡約美
配埋對MCQ
唔得啦，想射了

Iphone11 $6XXX姐
跌都跌左啦

只係中上
未去到名牌中既名牌咁撚誇

揹住個Chanel袋 但全身都係 fast fashion野 係咪港女專利

細袋真心靚啲

你唔識就唔好亂講啦

咪就係你呢個井底思想令你覺得有肺炎價

上身白T
熱褲
MCQ
Chanel
IPhone 11 Pro

Chanel都只係中上渣
你做賣衫架？

你都幾睇少chanel 3月平均一日佢都做緊2百幾萬數 前日做左6百幾萬數 琴日啲人去排隊根本唔會買到啲咩袋 前日已經比好多vip買左同留左 根本冇靚袋 女人可以唔食飯但唔可以冇chanel 你呢啲係未見過大蛇屙尿 疫情下可以講得chanel同hemers冇乜太大影響 仲有你太低估女人消費能力 同埋唔好成日拎大陸爆煲係到打飛機啦 有錢果班根本就冇影響 影響係果啲窮撚 出多啲街識朋友啦 唔好成日蒲連登

呢段時期代購最好搵。大陸班有錢佬谷住搵代購。好既代購賺差價，唔好既代購俾超a貨你見過超a的貨，屌你老母手工仲好過正貨，真係試過買晒正假黎分，價錢差十倍左右，屋企的八婆都話以後唔撚晒買正貨
連張單都可以做俾你

Chanel Totebag咪又係奶粉袋
大大隻字個啲名牌袋真係唔識欣賞 驚死冇人知你孭chanel 感覺好低檔

成日見到人孭住呢啲好似同人賣廣告咁

死忠classic款

三萬買返黎，兩年後3萬5二手放返出去

成日覺得用classic個款既女特別淫

師兄你走先，我掩護你

折舊到仆街
見到你卡number 一兩年前
就算新都壓你價
二手市場勁多大種乞衣

咁有咩係高上呀？講黎聽下
一定要做賣衫先可以對fashion brand有認識？

求門路
識得一個大陸朋友，十年前做假袋發左達
移民去左加拿大

好正常啫

點分？

LV 旗下基金公司收購意大利百年單車品牌pinarello

大陸人好撚癡線架
佢地日日食2蚊饅頭都會買名牌
點會無生意

同埋人民回血劍養肥幾多人
當年大地震 紅會都有錢比郭美美買hermes

Chanel啲袋都無咩柒款
LV同Gucci 見到都扯唔起

＂洗錢＂，搵地下錢莊你估又唔駛成本咩…

不過無人叫你攞去米蘭站…呢啲貴價貨不嬲都有二手市場，可以問下啲飛雞，平時歐洲買水貨香港邊度有得收…（不過呢瓣嘢，近年好似少咗，主要亞洲市場價格已經比較貼近歐洲價…）

用boy仲仁啦

點解唔買二手？
出街又唔會驗屍咁驗
驚同事發現用二手袋？

我google過奢侈品歧視鏈
Chanel只係中上
勞力士都唔會係上啦，頂多咪中等

又一個信政府數據黎打飛機
外面大把人有計唔到既副業黎搵錢

車工唔同，好似係

你幾時產生二手市場冇乞衣呢個諗法

i mean 賣出去既話

其實chanel d 袋 一d 都唔保值
就算好新好hit 既款
二手鋪同d 人都係咁壓價

hermes 既bkc 先保值

LVMH成日都收購架啦

我見到樓上有人覆話d 人鍾意佢升值

但勁多乞衣 點升

個個都買Chanel，
唔通個個都想買Chanel咩？

佢哋寧願銷毀賣唔去既舊貨都唔會減價清貨

搭飛機果陣逐隻飛雞問：我有批袋好平？
定係機場問？
我frd套幾百萬去加拿大都係電匯，成本都係幾%
啲錢幾日就到
你咁樣太無效率

笑

要等減價先買即係唔係有錢，冇錢就咪學人充大頭啦，臭閪港女

ig啲MK妹個個都揹住一個, 好威威咁

係港女諗住去買，比樓主既Chanel無人買會有肺炎價再等下先理論阻止咗

Anchoring effect係由兩個心理學教授發明，呢兩個教授結果發展出展望理論，攞左02年諾貝爾經濟學獎。
展望理論歸類為行為經濟學，而anchoring作為展望理論嘅其中一個子理論，話佢係經濟學理論都不為過

其實係經濟學帝國主義嘅趨勢下，幾乎乜q人文社會學科嘅理論都會比經濟學家攞黎用

樓主冇買過真係唔好亂畀意見

袋啊，你估樓啊？ 傻仔，幾時都話唔聽女人講嘢既男人十個8個都碌撚

係個市之前跌到咁 冇左幾十萬都唔差在冇多幾萬
等自己開心下

同埋有種減價就唔想買嘅感覺一陣減到一皮你又覺得，好似好cheap咁個個都買得起買嚟做乜

頒左個學位俾弱智

係咁印錢，點解會跌？
人工就會跌

得你經濟差 不知幾多人都升職加人工留職。

買得奢侈品根本眼尾都唔會望下價錢
減價分分鐘嫌cheap

換左條女應該方便啲

你知唔知呢 而d名牌唔會因為市道差而減價
係客人角度黎睇 佢地唔係買個袋 係買個身份
係公司角度 減價就會做cheap自己個名 同埋之前買左既客會鬧爆公司
所以點都唔會減 只會愈來愈貴
利申：女 無錢買名牌

但係個情境係你去上前線打仗有受傷危險要隨時跑, 但原來仲要拎貴重物品,
對比好大

但係成個海港城, 除左HERMES, 邊個牌子仲貴過CHANEL?

都係，好pure

條友唔知有無買過Chanel Hermes袋
出名做工靚保養好可以用廿年
闊太都係咁用
佢就懶型學人話5年要掉

btw你估真係日日用用足咁多年咩
仲有其他袋卡啦住用架麻

從來呢類luxury product都係越貴越懶係突顯佢幾高級
人多買果陣需求大左自然要加價
經濟差果陣廠生產量少左變左供應少左都係要加價
舊款就話係classic又加價
真係好核突冇人買既款d貨又放到殘咪拎去outlet都係大把人搶住買

中國武漢肺炎

你唔買呀陳，條女唔會幫你含撚。

買幾萬慳幾千
先係有錢人會做既野
排就未必自己排，搵個人去代買咪得

點都舒服過支那人成身logo
男人都好多成身頹嘢戴隻靚表

chanel袋買黎做咩 咩多幾次都甩皮甩骨

最細個d 都要過2萬仲要難買過大既 點睇

係客人角度黎睇 佢地唔係買個袋 係買個身份

咁樓咪又係買個身份
遲早跌

係澳洲買會唔會平d 澳元匯率

見有女手足著瑜珈褲，緊身黑色衫，咩個chanel，踢對拖鞋上前線搵男朋友添啦

今年啱啱出既奢侈品牌排行榜中 Chanel係排名第二
LV第一睇你講d 野 發現你知識好貧乏 但又要扮自己識 好慘

唔知呀，唔想知呀.jpg

我男人老狗梗係唔買手袋啦

武漢肺炎下
歐洲名牌生產大減
你話價錢係升定跌

其實你保養得好 係唔會咩幾次就爛

你真係唔識架喎 keep得好用十幾年都冇野啦
我仲用緊阿媽後生買落嗰啲Chanel, lv
買咗十幾廿年都未爛 仲好多人問邊度買到

粗用都無所謂

Chanel減價
你真係唔好出面亂咁講 俾人笑9你

你太睇少香港有錢程度 根本大撚把錢 有錢個班只會一代一代有錢落去 繼承家產 唔係玩大畢投資 懶醒學人做生意都好難敗家 窮嘅你每一代背住上一代嘅債務

大把女做雞

拉

樓我覺得係實用 同賺錢收租
我都希望跌 到時買
利申：兩老有3間物業 自己名有1間

用開要人送名牌個d都唔會吼窮撚啦
輪唔到你慘

好柒, 以為自己看透世事?

傳銷

記唔記得霍紫泳

下 好撚多大陸人係嗰度做代購

手工野係貴架啦 自己睇下製作過程，有冇本事整得出呢件藝術品先?

冇就乖乖磅水啦

名牌袋呢啲野你條女先係專家喎，外行人唔信專家？

經濟越差越多女人做雞我就知

咁精細既話, 我相信佢加個價係因為通漲因素

順便買埋者
但唔係因為平啲，呃你做乜

話明奢侈品，邊會跟市場價格架

你唔識唔好亂講啦

我搵100k 個月分比你先叫公平？

死on9，你唔買大把人買啦，減你老母臭閪個價

唔使家用同供樓，一個月搵三皮都已經好好洗

1月買咗個chanel vintage，跟住又蟹咗d 搓手液
勁後悔買咗個chanel ，如果唔係唔洗搞到要借萬應錢

見到佢加價終於開心返，個心無再咁痛

索既話比狗拉到真係

Giffen good?

lv 皮靚，係值咁貴
某幾個牌子eg moynat goyard呢啲皮用十幾廿年都唔會點爛，不過你日晒雨淋粗用就無得講

但我之前係英國買boy同帆布shopping bag，撞上英鎊跌，再退稅15％，差好多下

不過搵代購真係唔係貪佢便（outlet除外），係D搶手款唔係話行入鋪頭就有，可遇不可求，搵專業代購收人工運費隨時貴過香港，搵朋友買，朋友得鬼閒同你逐間問有無貨/幾時有貨

就算beverly hills啲人都係咁
你係咪停留響要著到隻雀咁先可以揹靚袋既年代

你無見過有張相
個女仔咩住個chanel側咩
開遮掩護前線咩

如果接受到2手, 2手就真係平左好多

我都蟹左兩箱搓手液

有豬咀鬼知索唔索

見好多人買勞/袋都係戴一兩年就放返出去

名牌野大把人追住去含givenchy 都係啦，更何況係chanel

我蟹咗5箱，每箱12支，諗住夏天用嚟沖涼

唔好話3皮
2皮5
唔洗供野家用,已經夠洗儲錢

其實真正富豪應該係大牌子每出新野寄到佢屋企

之前讀珠寶
個教授話奢侈品係經濟越差嘅時候升幅越高
因為係呢啲時候擁有呢啲奢侈品先證明到自己嘅實力地位

而呢啲根本唔係佢 target
奢侈品唔會因為咁減價

識去開倉買既話其實唔係好貴
反正賣唔晒個啲佢會拎去碎左佢

港女臭雞

之前tg搵失物有條友話跌左隻黑水鬼 最後搵得番

點努力都無用啦
人地一日都賺我半個月人工

做雞效應，ching值得攞 諾貝爾獎

財經專題：奢侈品二手價 大跌三成

白領掟名牌袋 部份一折賤賣

除了遊艇會會籍及私家車等，備受一眾白領儷人追捧的名牌手袋，亦開始出現套現潮。專門出售二手名牌手袋的Black Vintage負責人李先生指出，今年市場上「放袋」情況急增，當中更包括不少極具價值的珍藏款式或全新袋款。

Black Vintage負責人李先生指出，部份顧客為求套現，寧願流血蝕讓，要求他以原價一至兩折的價格回收名牌手袋，只望盡快換取現金揸手，「如今好多超過一萬蚊以上嘅名牌手袋，啲人都肯以3,000至4,000蚊嘅價錢放售，冇再企得咁硬」。不過李先生表示，雖然越來越多人到其店舖放售名牌手袋，惟生意不升反跌，較去年同期下跌約兩至三成。

售賣二手名牌袋的店舖負責人張小姐指，部份顧客願蝕讓求套現；圖中LV Epi Neverfull Bag二手價6,000元。董立華攝
放袋人多 買袋人少

店舖另一名負責人張小姐解釋，生意下滑主因，源於過往顧客主要購買3,000元至4,000元左右的二手手袋款式，惟現時客人大多只鍾情約千多元的手袋，「名牌手袋始終係奢侈品，經濟唔好，一般人都會搞掂基本生活開支先，買袋嘅人大大減少」。

張小姐舉例指出，以經典款Lady Dior黑色皮拼銀扣小羊皮手袋為例，原價約為二萬多元，現時其店只售約一萬多元左右。該手袋放於店內已約兩星期，雖然每天都有不少人問價，然而始終未能售出，「過往呢個款式好受歡迎，標呢個價錢，轉眼間就賣咗出去；但現在啲人日日行嚟問價，始終都買唔落手」。

sorry

見識小，多謝指點

睇個post睇到好尷尬，
D人又唔識又要講，
Chanel唔算好名牌都up得出，
仲要咩兩年就換，五年又唔要得咁
正宗無料扮四條

P.s.係呀,chanel小心用可以用一世ga仲可以俾下一代ga,因為無人會日日咩同一個chanel出街用ga

我都想買個假野

Luxury goods 唔係人收入下降時就對其 demand 大幅下降咩？

駁唔到
窮係原罪

Classic flap medium加到48000

咩叫公唔公平？
人地做到隻狗咁嘅時候，你又知咩？

LV都好平喺Paris 買，平20-30%

利：喺法國買過

袋嚟講
仲有Delvaux

無記錯英國好似都算平
不過相對其他牌子，歐洲買Chanel無慳得咁多
之前成日好認真幫老豆比較（買比媽咪）

其實係我女友蟹左
我唔洗理呢啲嘢
口罩，搓手液，佢會搞掂曬

其實講a貨分唔到一定係呃人
同啲朋友日日用一摸上手望兩望就知分別
見過有條女用a貨扮老公送，仲要夠膽比我地摸上手欣賞
我都無篤穿佢

一睇/摸個袋好明顯既野：
觸感、袋角袋邊、袋入面用既布料同印紋
啲金屬parts既重量質感
要check真啲仲會睇到：車線，收口位，logo細緻度

唔好買a貨咁肉酸
其實你買個kate spade, coach唔會有人笑你

for有錢人粗用

你會摸人地個袋咁撚變態

係唔識架啦，唔識就唔俾人講

啲款老餅到，見到都扯唔起

女人買袋咪同男人買錶一樣

心態唔同
錶幾萬蚊都只係中階
袋幾萬蚊樓上已經話係高階
CP值超高

名牌都有開倉咁on9?

見過有女手足著gucci 波鞋出嚟抗爭

不撚嬲大撚晒㗎啦

其實周街女人都有用名牌袋
唔係想像中咁遙不可及咁
幾萬蚊 學生妹返pt做分期都買到

唉

個市睇得好少少，唔好話一二月清倉，你三月一號清，三月尾入返，而家多返十撚幾萬。買返個channel 坐又

利申：蝕到仆街

十個買名牌，九個係充，只有一個係真正富豪

經濟差唔差唔會影響到有錢人。
都會繼續買貴野

為乜，學生妹有幾萬蚊去讀書好過

你put左？

唔識又要講係俾D false information 俾人

P K 左

講下個人感受姐
又唔俾

慘，但第一個浪完先put?唔係買ETF呀？

上連登，勿認真，放鬆啲啦香港人
求其google一下奢侈品牌歧視鏈都知chanel排到咩級數啦
再者用錢黎量度，咪又係5萬蚊
拗黎有意思麼？

唔敢答

相反，經濟水平差 反而佢比較抗壓
因為本身需求個班客
既經濟水平較高同埋需求彈性較細

又未邊係因為虛名要去威嘅，返學都成日見到個個都係好撚有錢

利申：我覺得個款唔靚

名牌會減價 外國網成日有
但chanel真係唔減
同埋經濟又唔算好差
Rolex個炒價都仲係咁高

有無比女朋友打你幾巴?

有錢人 搵開人笨，比人搵下笨都好正常

你真係廢到冇輪，香港本身就大把有錢人，有錢人得𨶙閒上嚟蓮登咩，憨尻，咁有sence, 你條女咁醒，應該飛咗你🤣🤣🤣

無
佢好少郁手

我假假地都跟麵仔搵食，俾下面好
PRADA都要執海港城間鋪啦
下間就輪到Chanel

PRADA都要執海港城間鋪啦
下間就輪到Chanel
無曬大陸客，聽執笠啦

係大曬，你咪吾好買，多你一個客吾多

你你你你你

Luxury goods have high income elasticity of demand: as people become wealthier, they will buy proportionately more luxury goods. This also means, however, that should there be a decline in income its demand will drop more than proportionately.

From wiki

下，今日去咗海港城個間chanel多人到我以為聽錯先加價
d人買野真係唔睇價錢

經濟愈差 奢侈品就愈多人買
例如：唇膏

講咗咁大段，都係無Chanel

唔在意加價駛撚排咩

PUT中咗呀！我屌你老母！

有乜所謂。。。又唔係必需品

結果加價定減價都一樣死

唔摸點拎到上手？
你有超能力？

做咩無啦啦拎人地個袋驗屍咁驗，好無家教，好八婆

大佬你都唔用下腦
如果我對住朋友驗屍咁驗
佢有無可能唔制止我
我講果啲details係答緊上面a貨點分，兩段野黎

同啲朋友日日用一摸上手望兩望就知分別

如果我對住朋友驗屍咁驗佢有無可能唔制止我:o)

尷尬囉

行出街用肉眼分辨到真假，咁你仲洗係度上連登咩?
講左N樣分辨方法=驗屍咁驗
人地有錢，用假野，你都唔會有聲出
人地窮撚，用真野，你都可以背後笑鳩佢
算鳩數啦，探討黎都曬氣
事實就係果幾萬蚊個袋唔會用假，用得個人咁唔自在，關閪事你分唔分到真同假咩。
假波鞋都要劏開個鞋底先知真定假啦，咁點解啲人唔買假?咪因為唔鍾意果種唔自在既感覺囉
咁如果一個人係覺得用假野係慳左錢，你笑鳩佢，佢仲會笑返你買貴咗添啦。
根本係價值觀問題，兩類人黎。
物以類堆，人以群分，根本兩班人就唔會經常接觸。

脫歐之後減過一次

摸上手 = 驗屍咁驗
你都幾煩，現實係咪無朋友
你想用a貨咪用囉

你算撚數啦
叫你誠實做人，正視自己渣
成個格都係八婆咁
係貪慕虛榮咪直接認，係度扭扭擰擰把撚
9UP一大堆驗袋既垃圾知識
係買就買，係用就用架啦
洗撚理你呢啲ON9知識咩
係驗都係鋪頭驗啦
屌你係度扮曬專家咁
我就好撚誠實既，我鍾意名牌
但前題係你起碼都真係知道自己J緊D咩，而唔係係度純粹做一個名牌奴隸，ON99咁

難聽D講句，人地隻戒指係人造石定天然石，你對閪眼都分唔撚到啦。
金又係，玉又係。
除左機械錶，其他奢侈品既贗品，你用肉眼就分撚到，咁你仲洗係度做?
定係你本身已經做緊蘇富比佳士得?
明明係度吹下水咪算，屌你係度拋埋D驗乜柒知識，扮撚曬勁咁。
唔屌撚柒你都唔撚得既

個市咁差都仲要搶名牌
都話d 人大把錢

明明我個POST就係講呢啲野

Rolex 咁多年都冇減價
反而Panerai 有減過

Rolex 個底厚咁多，自家機芯都做左咁多年，D維修保養好。
Panerai以前係買人地D機芯，自己組裝。後來重組完先推自家機芯，成個牌都係轉型得十年到，個實力同勞無得比
Panerai 我只會當佢係潮牌，早幾年興過一陣

隨着疫情緩和，樓市再次起動，一、二市場成交量急升。中原地產統計的傳統10大屋苑，截至今天為止，上半月錄得多達171宗成交，較上月同期97宗急增逾七成，鰂魚涌康怡花園升幅更達3倍。多個屋苑均價量齊升，日前誕下近半億元複式樓王的鰂魚涌太古城，樓價按月彈逾8%，平均呎價重上2萬元，為10個月以來首次。

經濟差？

二手大平賣執左兩隻撈同袋比老婆同自己

唔屌都屌左，唔差在講埋。
用名牌呢D野，純粹係個人興趣，個人選擇。
唔會因為你用名牌，你個人格就高尚左。
鍾意果個牌子本身就係好個人既事
有錢佬一樣可以去outlet掃貨，用二手，又如何?
捉到人地用假野，講撚到好似好威咁。
諗清楚，係你用名牌定係做緊名牌奴隸
用名牌純粹係鍾意果樣野，想擁有佢。
而唔撚係同人攀比，狗眼看人低。
真係唔撚好縱啲女人，好撚ON9，唔教唔得

平好多?

半個月171宗真係cls

都合理，驚QE之後升仲多

幾萬嘅錶同袋都只係入門

樓上幾條女已經講到係頂級名牌
明明錶同袋可以去到幾百萬幾千萬
真係當人LULU

我睇唔透

呢段又幾中肯

而家手機既名牌係咪得返客制版iphone
跑車品牌出既電話多數垃圾或支那brand

呢度果幾段係認真左
唔想見到D妹妹仔為左個包包就出賣肉體
買唔起咪唔柒用
老馮一定要用咩

依家手機已經平民化左
少左好多比較啦

香港大把人十幾球買西樓㖭啦

親戚開錶行Daytona 22萬，依家15到，買左兩隻同老婆一人一隻，另外老婆話d袋真係好平，講緊今季唔洗一陣就有人放

真係多左人放袋?
咁啲錶真係平好多WO
點解咁平

因為名牌市場同名牌二手市場係完全兩回事

其實二手多唔多人買?
早年都見米蘭站人頭湧湧
依家靜到

你都自相矛盾
而家一路就係講緊唔一定要用名牌，無必要晒錢買a貨
你咁易嬲到打幾廿篇千字文得閒到

其實你個格真係八婆一個
除左識標籤人，人身攻擊，你講野毫無修養
一睇就知無家教既肥婆
邊段矛盾又唔CAP出黎

而家一路就係講緊唔一定要用名牌，無必要晒錢買a貨

我已經講到好撚白：你理閪人地用咩野，八婆

你咁易嬲到打幾廿篇千字文[sosad][sosad]得閒到

對住八婆好難唔勞氣，未至於嬲，同埋我時間管理做得好，你理得我，咁都要管埋，其實你係咪成個人生識係識講是非?

真係最撚憎八婆，長舌婦，是非精。
成個人生就係講人是非，做埋D野永遠唔撚關自己事。
周圍八掛
終日既話題就係：呀XX點點點
收撚皮啦，無人想知你八到D乜柒呀
搵女朋友第一樣野就係唔撚好搵八婆
好撚煩

加價有人排，係因為香港仲未加價。即相對比外國，香港既channel係平左，仲可以拎去外國炒賣。所以話加價減價係相對既

「真係唔撚好縱啲女人，好撚ON9，唔教唔得」
邊位呀你係

你講一大堆野大義凜然
結果講用a貨無問題，完全自相矛盾
你知唔知自己講緊乜撚野

咪就係用名牌唔會高尚啲 》唔需要比錢a貨佬賺黎滿足虛榮心，買平啲既牌子仲好囉
你分清楚因果次序未

你知唔知自己講緊乜撚野

講到咁撚白都唔明，你死撚左佢算啦
咪人地用咩關你撚事咩，八婆
點解可以咁撚拜金，仲要拜金到咁L自豪

咪就係用名牌唔會高尚啲 》唔需要比錢a貨佬賺黎滿足虛榮心，買平啲既牌子仲好囉

諗清楚，係你用名牌定係做緊名牌奴隸
用名牌純粹係鍾意果樣野，想擁有佢。
所以咪話你拜金囉
我鍾意CHANEL，唔夠錢買，咪唔撚買囉
呀，屌你，買唔到CHANEL就求撚鳩其買個PRADA頂住檔先?
咁你係鍾意本身果樣野呀?定係你純粹盲目追求名牌呀?
心照啦
八婆
話你狗眼看人低係無撚錯，你根本就係可以為名牌出賣肉體都得既雞

仲學人講邏輯

咪就係用名牌唔會高尚啲 》唔需要比錢a貨佬賺黎滿足虛榮心，買平啲既牌子仲好囉你分清楚因果次序未:o):o):o)

買平啲既牌子仲好囉
買唔到A，就買個B頂住檔先
咁你鍾意A男，溝唔撚到，你又溝個B男頂住檔先?
你係鍾意本身果樣野，定係純粹人有我有?

A唔a貨係睇個人，就算何超蓮用假野 人地都覺得係真野

咪就係用名牌唔會高尚啲 》唔需要比錢a貨佬賺黎滿足虛榮心，買平啲既牌子仲好囉

呢一段自白完全係反映曬八婆既內心價值觀
人老珠黃就其求搵個水泡，人有我有既心態
本身鍾唔鍾意果樣野只係其次
重點係：人生CHECKPOINT打卡
幾多歲要有D咩
幾多歲要生仔(同邊個生唔係重點)

樓主同佢女女呢d散客幫趁一世既洗費可能都都冇有錢佬買一次洗既錢多

返pt個陣見d有錢佬買呢d好似買橙咁,係咁執,張單幾十萬幾萬咁開,個sales賺到傻

除非唔排除樓主遲下係有錢佬啦,咁佢都可以瘋狂買

同廢老廢中一鳩樣
買唔到A就買B
屌唔到林志玲呀?咁咪屌個東莞林志玲頂住檔先，一鳩樣架姐

一開波就買二手先咪得

Veblen goods

所以唔明點解買一手二手平一半都有，仲要班友好多時買返黎扮嘢，等錢洗唔洗一個星期就放

睇一手冇咩用，班女冇錢都要充大頭鬼，二手先見真章班友冇錢就會急放，個價插水，香港人好過引，明明冇錢就借都要扮，要還嗰時就賣野

勞力士錶夠年年加

我屌你真係加價
仲要加價都咁撚多人排長龍
點解經濟咁撚差，啲物價乜柒都唔撚減
說好的樓價大跌呢？
說好的支爆呢？

１。大把臭雞＋靚女爭撚住買，你洗驚佢無生意？
親生家姐隻死臭雞無咩錢都有幾個

２。你都痴撚線，唔加價前買，唔通加撚左先買
油價加前一晚啲車主都打爆油缸一樣道理
重要一加加１０％，勁撚過通脹
一個咁既爛袋
虛榮

３。經濟邊撚度差？有錢既始終有錢，
窮既永世都窮
就好似我老母咁，佢以前無錢又係食隔夜送
而家有多少少錢佢都係唔捨得洗又係食隔夜送
其實窮人同有錢人最大差別真係係思維上面
物價，永遠都只會升唔會跌
人工永遠都跟唔上通脹除非你係專業人士

4。說好的樓價大跌呢？
跌條撚咩，個撚個經歷個沙士，
而家香港又唔係死好多人，
個撚個都企撚硬唔撚７放，
唔係好等錢洗既根本企硬

除非香港死返１００幾十萬人，
如果唔係樓價重有班有錢佬頂爛個市點會跌

５。支爆？
你同我爆７左，佢都未爆
幾千年文化

財富集中係２０％既人入面

即係
二零一九年年底的香港人口的臨時數字為7 500 700人
２０％＝１５００１４０

而絕對財富集中係２０％中既５％入面

２０％－＞５％＝７５００７

呢５％人，年收入超過１００萬

而個咁既爛袋，都係幾皮野
對佢地黎講都只係散紙

你同我努力，慳慳地，
其實我地普通人都買到幾個
一個唔貪心既話

６皮用３年

一日都係６０零蚊
不過如果追款既就收皮啦，
年年季季出新款追條撚咩

追撚住有錢佬條撚黎含可以換到個既

鮑鮑換包包

所以外國啲保護動物組織次次都屌到佢地仆街

不過人地搵錢佢理撚得你

識個人佢老婆，
年薪過百萬都無任何名牌

所以真係好睇個人人品／性格係點

唔可以一碌撚打一條船

即係好似759咁 而家永遠打折減價
人就係咁撚孤寒 就係要等你減價先買

所有嘅名牌都唔會減價

我以前唔洗交稅
而家都要交

好多野你當時唔明
第時有機會既話你自己自然會明

信用卡大limit 就可以洗未來錢

不嬲寧願銷毀都唔減價賣 保持稀有度

我求其買個袋又大又實淨都係60蚊
用3年1日都係都係6仙到
冇乜需要比咁多無謂錢d名牌賺
係我角度用咁多錢買呢d冇功能性既名牌好反智好戇鳩

其實你打之前有冇用過個腦咩野唔好緃啲女人
而家女人買手袋又唔係要男人俾錢
女人自己有能力鍾意買自己鍾意嘅嘢又有咩問題？
係咪女人點用自己錢又關男人事？

完全財政獨立, 餐餐AA就係既
買撚完個袋之後呻窮其他野唔俾錢
咁咪即係個男人資助緊

求求其其銀行你正正常常都會比５－１０萬你掛

一個咁既 頻道 袋應該都買得起掛
打工仔拎 頻道 袋真係無咩意思
除非係條有錢仔送

如果唔係打工妹拎黎都ＯＮ９９

拎半年人工係身唔見左就真係把撚

股海無涯
•

倒少啲錢落海啦ＯＮ９

我股票都輸撚左５０萬（以前）

股票＋有眼光＋有運氣，長情既人通常都贏

例如 騰訊

京東就黎上市，記得去抽

中出完即飛

笑左

有錢買名牌嘅人係唔會因為加嗰幾千而唔去買名牌袋

但我肯定月入十萬以下既人都會貪平
真係搵幾十萬一個月既人就唔CARE既

吾你老母
屌，成廿頁都冇人屌5p字

或者咁講，你本身要買一個chanel袋，係唔會因為佢加左價而買其他代替，冇錯，係貴幾千架啦，但你就係要買chanel，佢地就係知道買奢侈品人嘅心理

貴左都會買, 不過D人有得排隊都會試下貪平
不過其實冇用我想買個送比老婆果個根本之前冇貨要等, 臨急排都唔知買到D咩

好奇你買邊個款

4，5萬一個，用信用卡借夠24個月應該得。

有少少瑕疵/VIP贈品嗰啲千幾二千就買到一個架喇 不過如果你女友力求完美就等減價啦

其實VIP贈品係假貨黎 唔好信人地講
不如直接去花園街買個a貨

其實唔係加好多
有啲款無加
有啲款加少少
可能只係某D款加得比較多
琴日買左個新款先加左2舊水
唯起先加左0.6～0.7%

Boy款都係加一千蚊左右
根本無啲代購講到咁誇 話加10～25%

高仿Chanel單肩包頂級品質香奈兒

完全無買開奢侈品，好佩服啲人咁捨得

名牌d 倉底貨要清倉拎去燒
都唔會減價賣比人

抽到2手9996都買到啦

我都係咁話
叫佢拎左去買9988
最後蟹埋

自己真係唔買依Ｄ野，反而家具電器貴唔care，最近買了張sofa，5皮，但要半年後到。

連登仔學人評名牌

拎個紅白藍袋出街啦，幾廿蚊個又實淨